\chapter{METODOLOGI PENELITIAN}
\section{Diagram Alur Metodologi Peneitian}
Metodologi penelitian adalah suatu cara atau teknik dalam penelitian. Metodologi penelitian digunakan untuk memecahkan suatu masalah. Peneliti menggunakan metodologi penelitian agar dapat lebih mudah dalam pemecahan masalah penelitian dan dapat memberikan penemuan-penemuan baru yang dapat digunakan peneliti dalam pemecahan permasalahan lainnya. Pada metodologi penelitian ini, peneliti menggunakan metodologi penilitian deskriptif, dimana tujuan dari penelitian deskriptif yaitu membuat deskripsi, gambaran secara sistematis, \textit{factual} dan akurat mengenai fakta-fakta serta hubungan antara hal-hal yang jadi objek penelitian. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{Diagram}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/diagramalur.png} 
    \caption{Diagram Alur Metodologi Penelitian}
    \label{Diagram}
\end{figure}

\section{Tahapan Diagram Alur}
Berikut adalah tahapan-tahapan penulis dalam pembuatan laporan Tugas Akhir ini. Hal ini akan membantu secara sistematis pengerjaan laporan sampai selesai.
\subsection{Identifikasi Masalah}
\par
Tujuan : Mengindentifikasi permasalahan yang ada dan yang dibutuhkan
\par
Masukan : Data 
\par
Metode : Pengumpulan Data
\par
Keluaran : Rumusan masalah terkait dengan data
\par
Pada tahap ini, penulis akan mencari permasalahan yang terjadi pada perusahaan yang selanjutnya akan menjadi judul penelitian penulis. Penulis akan mengidentiﬁasi masalah pada perusahaan kemudian akan diteliti sehingga masalah yang akan dibahas menjadi lebih mudah dalam penentuan metode yang digunakan. Dari hasil identiﬁkasi masalah, penulis mencermati dan melihat keadaan penentuan prioritas kendaraan yang harus segera di \textit{maintenance}  dan bagaimana cara penyampaian staf tata usaha kepada sopir agar segera melakukan \textit{service} berkala guna terawatnya kendaraan operasional di LLDIKTI Wilayah IV. Oleh karena itu, penulis bermaksud untuk mengidentiﬁkasi masalah tentang penentuan prioritas kendaraan yang harus segera di \textit{maintenance} dan pembuatan notifikasi guna sebagai pengingat agar tidak terjadi keterlambatan pada proses \textit{service} berkala.

\subsection{Tujuan Penelitian}
\par
Tujuan : Mengindentifikasi tujuan berdasarkan pemasalahan
\par
Masukan : Data 
\par
Metode : Observasi dan Wawancara
\par
Keluaran : Tujuan dan Manfaat Penelitian
\par
Pada tahap ini penulis akan menentukan tujuan dari penelitian yang telah dilakukan. Dari hasil peninjauan yang telah penulis lakukan, tujuan dari penelitian ini adalah untuk menganalisis perancangan penentuan prioritas kendaraan yang harus segera di \textit{maintenance} dan notifikasi sebagai pengingat agar terciptanya suatu pemeliharaan yang teratur dan tepat waktu.

\subsection{Pengumpulan Data}
\par
Tujuan : Menentukan Dataset yang akan digunakan pada sistem
\par 
Masukan : Data 
\par
Metode : Observasi, Wawancara, Studi Pustaka
\par
Keluaran : Data wawancara dan Data Terlampir
\par
Data yang diperoleh atau dikumpulkan oleh peneliti secara langsung dari sumber datanya. Data ini juga sebagai data asli atau data baru yang memiliki sifat \textit{up to date}. Untuk mendapatkan data ini, peneliti harus mengumpulkannya secara langsung. Teknik yang dapat digunakan peneliti untuk mengumpulkan data ini antara lain yaitu dengan wawancara.
Metode Pengumpulan Data. Pada tahap ini akan dilakukan proses pengumpulan data yang sebelumnya telah diidentifikasi dan berkaitan dengan masalah penelitian yang akan dilakukan pada penelitian kali ini. Data yang dikumpulkan dalam penelitian ini adalah data yang didapatkan dari hasil wawancara pada staf yang terdapat di LLDIKTI Wilayah IV.
\subsection{Metode SDLC}
Tujuan : Melakukan \textit{Planning }pengembangan aplikasi
\par
Masukan : Data 
\par
Metode : Metode SDLC \textit{(System Development Life Cycle)} dan Metode Topsis
\par
Keluaran : Data Pengelolaan
\par
Pada tahap ini peneliti akan melakukan\textit{ Planning} / persiapan untuk mengelola
pengembangan aplikasi yang dibuat. Dimana untuk persiapan / \textit{planning} yang harus
ada meliputi, alur yang diinginkan, data dan juga \textit{framework} yang akan digunakan.
\subsubsection{Implementasi Sistem}
Tujuan : Menempatkan infomasi pada sistem
\par
Masukan : Data 
\par
Metode :  Metode SDLC \textit{(System Development Life Cycle)} dan Metode Topsis
\par
Keluaran : Data \textit{Planning}
\par
Pada tahap ini peneliti akan melakukan penempatan informasi, alur dan data
pada sistem dimana pada tahapan ini juga dilakukan pengujian pada sistem yang
dibuat terkait \textit{database}, data yang digunakan, intergrasi sistem, dan sebagainya.

\subsubsection{\textit{Testing}}
Tujuan : Melakukan Pengujian Aplikasi Pengembangan \textit{Maintenance} Kendaraan Operasional
\par
Masukan : Data \textit{Maintenance} Kendaraan Operasional
\par
Metode : \textit{Blackbox }
\par
Keluaran : Data Uji\textit{ BlackBox}
\par
Pada tahap ini peneliti akan melakukan pengujian keseluruhan sistem yang dibuat
dengan menggunakan pengujian Blackbox sehingga nanti didapat hasil mengenai apa yang dikelola sudah sesuai dengan tahapan
yang ada dan dapat menjawab permasalaahan yang ada.
\subsection{Kesimpulan }
Kesimpulan yang didapatkan melalui penerapan metode TOPSIS dapat menghasilkan sebuah informasi untuk memberikan rekomendasi dalam melakukan \textit{maintenance} atau \textit{service} berkala terhadap kendaraan operasional yang berada di kantor LLDIKTI Wilayah IV.
